大陸禁令出 台灣反掀菠蘿「搶購潮」 兩天賣出全年出口的六分之一

大陸禁令出 台灣反掀菠蘿「搶購潮」 兩天賣出全年出口的六分之一

大陸海關總署上月26日以「生物安全」為由，即日禁止台灣菠蘿進口，引發島內輿論反彈。在政治人物和公眾人物呼籲下，市場上出現菠蘿搶購潮，不少賣場更直接斷供，「一果難求」。台灣政府亦開設「鳳梨旺季預購平台」，兩天內吸引大型企業、食品加工廠商訂購6600萬噸菠蘿，佔每年出口至大陸產量的六分之一。

台灣菠蘿雖九成產品內部消化，但過去出口一直以中國大陸為主要市場；過去三年，平均每年出口大陸4萬6000噸菠蘿，佔出口95%。由於接下來三個月為菠蘿採收旺季，而菠蘿種植週期又相對較長，加之本地農民一時難以找到其他外銷通路，大陸此時推出禁令具相當震懾力。

蔡英文當日下午在Facebook發文，譴責大陸「政治操作」，並呼籲「挺農民，一起吃鳳梨！」；行政院長蘇貞昌，農委會主委陳吉仲也發出類似呼籲。次日，農委會在官方FB表示收到大量求購信息，決定開設線上平台協調採購。農委會同時透露，已協調食品業者採購近6600萬噸菠蘿，佔過去總出口量的六分之一；其中義美和大立光兩家企業便採購1600萬噸。

至於民間反應則更為積極。身為KOL的健身室業者「館長」公開自己已購入價值50萬元台幣菠蘿，送給自家會員；而在台北、台中等地超市，提早上市的菠蘿也都被採買一空，未入夜均已斷貨。有業者呼籲民眾冷靜，待四月份菠蘿收成旺季時再大力採購，不要在此時盲目搶購，以至擠壓其他水果的市場空間。

2020年台灣對中國大陸（含香港）出口達1,367.4 億美元，佔台灣總出口額的43.8%。其中以包括芯片的「電子零組件」、「資通訊產品」、「機械設備」和「光學設備」為大宗，農產品只佔總出口額的1%。但由於台灣農產品出口對大陸依賴度甚高，包括鳳梨、釋迦、蓮霧在內水果對華出口佔比都在九成以上，因此極易成為雙方衝突時「軟肋」。

台灣人真係好團結

無錢買，咪出禁令唔買，全世界都知你係窮撚，
以前紅酒、龍蝦買唔起，而家窮到連菠蘿都買唔起

分一啲菠蘿、蓮霧、芒果
畀香港人買
買呢啲好過買淘寶生果

蝗旗山好忙

蓮霧同鮮蜜棗都好正

支那人又少樣嘢食

更好過果Ｄ話好有蛋味嘅假蛋
唔洗檢疫果Ｄ

支那賤種零舍犯賤
街市有泰國蛋
donki有日本蛋
係要淘寶買支那蛋

持續到幾耐

賣斷市

咁大個國家梗係計過數有國家接貨先叫內銷
如果賣唔晒柒之餘, 仲失民心

你會小英係小學翠咩

結果這兩天到賣場買不到鳳梨
然後台灣的金融業現在要發動團購鳳梨了
(新聞寫錯 是6600噸，全年是4萬多噸)

另外台灣有軍隊警察可以吃
一顆40-80台幣大約10-20塊港幣

最後…我爸以為有便宜的鳳梨很開心
結果被買到斷貨，只能買香蕉回來XD

好有蛋味嘅假蛋（免檢疫）
（既然係假就唔係食物當然唔洗檢疫）

咁把炮晨早就應該內銷啦，出口比大陸做乜尻？貪人民幣香啲？

台灣本土有隻成條短短地但係好粗
好好食架都

支那人真係唔怕暴露支那人消費力其實好撚低嘅事實

蝗旗山又要出動避謠

你應該在說芭蕉吧
品種不同

我乾爹家的田有種來自己吃

easy money

台妹一定好香

見過7-11都有賣 (還是全家？我忘記了)
在台中剛好朋友家有 叫我一起吃
短短粗粗的

(你好像在用國語所以我改了一下文法)

支那共產黨食屎啦!!!

夠彊唔係買台積電啲晶片

去唔到台灣

熱狗唔出來講台獨豬買菠蘿當抗共既

衝出嚟柒

諗住打沉台灣
點知令台灣人更加團結

其實咁有咩好打飛機要長期唔靠支那先有用，現實台灣係靠支那市場賺勁多錢，遲下支那又禁多幾樣唔通又內銷仲有大家好似講到搵新市場好易咁，如果係就唔使靠個敵國咁耐，仲要啲水果9成賣俾支那
同埋綠營都執政左咁耐，個南向政策完全無進展，支那再玩嘢台灣其實拆唔掂

老實講，唔會持久，呢啲通常3分鐘熱度

等睇奶共国民黨被滅黨

唔爭在禁埋台灣晶片

其實咁都唔係辦法
最好就搵到新既大型買家
好似同澳洲買龍蝦,澳洲就同返台灣買波羅咁,脫離左個依賴圈就威脅你唔到

好奇你睇得明廣東話？

好似澳洲D紅酒

台灣人

唔使擔心佢哋，臺灣豬肉係口蹄疫區廿二年，上年一成功除名，出口國最大就係香港，佔外銷好似過7成

你唔快啲落單轉頭臺仔同香港人買晒冇得你買㗎喇

刁田共食兩舊

廢燈到而家仲潛緊水

中國大陸（含香港）

我老婆買咗箱台灣空運聽日拎

係鬥氣政治定真係冇錢

係咪就係傳說中嘅內需內循環

但台灣菠蘿內需佔9成，一成出口 一成之中中國佔九成幾

而家淘寶係咪要搵diablo先買到菠蘿

有時真係好羨慕台灣人

最好亞洲幾個民主國家自由貿易

日，韓，台，印，澳，NZ等等